# Korean messages for indent.
# Copyright (C) 1996 Free Software Foundation, Inc.
# Bang Jun-Young <bangjy@nownuri.nowcom.co.kr>, 1997.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: indent 1.9.1a\n"
"POT-Creation-Date: 1996-11-26 21:16+0900\n"
"PO-Revision-Date: 1997-01-24 10:21+0900\n"
"Last-Translator: Bang Jun-Young <bangjy@nownuri.nowcom.co.kr>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=EUC-KR\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8-bit\n"

#: src/args.c:612
#, c-format
msgid "indent: unknown option \"%s\"\n"
msgstr "indent: 알 수 없는 옵션 \"%s\"\n"

#: src/args.c:616
#, c-format
msgid "indent: missing argument to parameter %s\n"
msgstr "indent: 매개변수 %s에 대한 인수가 빠졌음\n"

#: src/args.c:624
#, c-format
msgid "option: %s\n"
msgstr "옵션: %s\n"

#: src/args.c:689
#, c-format
msgid "indent: option ``%s'' requires a numeric parameter\n"
msgstr "indent: 옵션 `%s''는 숫자 매개변수가 필요합니다\n"

#: src/args.c:706
#, c-format
msgid "indent: set_option: internal error: p_type %d\n"
msgstr "indent: set_option: 내부 오류: p_type %d\n"

#: src/backup.c:326
msgid "indent:  Strange version-control value\n"
msgstr "indent:  이상한 버전-제어 값\n"

#: src/backup.c:327
msgid "indent:  Using numbered-existing\n"
msgstr ""

#: src/backup.c:351
#, c-format
msgid "indent: Can't make backup filename of %s"
msgstr "indent: %s의 보관용 파일이름을 만들 수 없습니다"

#: src/globs.c:32 src/globs.c:53
msgid "indent: Virtual memory exhausted.\n"
msgstr "indent: 가상 메모리가 바닥남.\n"

#: src/indent.c:32
#, c-format
msgid "usage: %s file [-o outfile ] [ options ]\n"
msgstr "사용법: %s 파일 [-o 출력파일] [ 옵션 ]\n"

#: src/indent.c:33
#, c-format
msgid "       %s file1 file2 ... fileN [ options ]\n"
msgstr "       %s 파일1 파일2 ... 파일# [ 옵션 ]\n"

#: src/indent.c:324
msgid "Unclosed comment"
msgstr "닫히지 않은 주석"

#. print error msg if the
#. line was not already
#. broken
#: src/indent.c:367 src/indent.c:441 src/indent.c:1031 src/indent.c:1098
#: src/indent.c:1112
msgid "Line broken"
msgstr "행이 깨어짐"

#. check for balanced braces
#: src/indent.c:412
msgid "Stuff missing from end of file."
msgstr "파일끝의 빠진 부분"

#: src/indent.c:416
#, c-format
msgid "There were %d output lines and %d comments\n"
msgstr "%d 개의 출력행과 %d 개의 주석\n"

#: src/indent.c:419
#, c-format
msgid "(Lines with comments)/(Lines with code): %6.3f\n"
msgstr "(주석으로 된 행)/(코드로 된 행): %6.3f\n"

#: src/indent.c:644
#, c-format
msgid "Extra %c"
msgstr "여분의 %c"

#. This should be true iff there were unbalanced parens in the
#. stmt.  It is a bit complicated, because the semicolon might
#. be in a for stmt
#: src/indent.c:884 src/indent.c:951 src/indent.c:1020
msgid "Unbalanced parens"
msgstr "균형이 맞지 않는 괄호"

#: src/indent.c:1547
msgid "Unmatched #else"
msgstr "짝이 맞지 않는 #else"

#: src/indent.c:1569
msgid "Unmatched #endif"
msgstr "짝이 맞지 않는 #endif"

#: src/indent.c:1687
#, c-format
msgid "%s: only one output file (2nd was %s)\n"
msgstr "%s: 오직 하나의 출력 파일 (두번째는 %s)\n"

#: src/indent.c:1693 src/indent.c:1714
#, c-format
msgid "%s: only one input file when output file is specified\n"
msgstr "%s: 출력 파일이 지정되면 입력 파일은 오직 하나만 있어야 합니다\n"

#: src/indent.c:1705
#, c-format
msgid "%s: can't have filenames when specifying standard input\n"
msgstr "%s: 표준 입력을 지정할 때에는 파일명을 지정할 수 없습니다\n"

#: src/indent.c:1720
msgid "indent: only one input file when stdout is used\n"
msgstr "indent: 표준출력이 사용되면 입력 파일은 오직 하나만 있어야 합니다\n"

#: src/indent.c:1744
msgid "indent: can't have filenames when specifying standard input\n"
msgstr "indent: 표준 입력을 지정할 때에는 파일명을 지정할 수 없습니다\n"

#: src/indent.c:1756
#, c-format
msgid "Read profile %s\n"
msgstr "프로파일 %s을 읽었습니다\n"

#: src/indent.c:1770 src/indent.c:1812
#, c-format
msgid "indent: can't create %s\n"
msgstr "indent: %s를 만들 수 없습니다\n"

#: src/indent.c:1788 src/io.c:616
msgid "Standard input"
msgstr "표준 입력"

#: src/io.c:75
#, c-format
msgid "indent: %s"
msgstr "indent: %s"

#: src/io.c:103
msgid "Internal buffering error"
msgstr "내부 버퍼링 오류"

#: src/io.c:540
#, c-format
msgid "Warning: Zero-length file %s"
msgstr "경고: 파일 %s는 크기가 0입니다"

#: src/io.c:756
#, c-format
msgid "Warning: File %s contains NULL-characters\n"
msgstr "경고: 파일 %s는 NULL 문자를 포함하고 있습니다\n"

#: src/io.c:828
#, c-format
msgid "indent:%s:%d: %s: "
msgstr "indent:%s:%d: %s: "

#: src/io.c:916
#, c-format
msgid "indent: bad font specification: %s\n"
msgstr "indent: 잘못된 폰트 지정: %s\n"

#: src/io.c:937
msgid ""
"\n"
"*** Debug output marker line ***\n"
msgstr ""
"\n"
"*** 디버그 출력 표시행 ***\n"

#: src/lexi.c:647
#, c-format
msgid "old style assignment ambiguity in \"=%c\".  Assuming \"= %c\"\n"
msgstr ""

#: src/parse.c:204
#, c-format
msgid "Parse: Unknown code: %d for %s\n"
msgstr ""

#: src/parse.c:349
msgid "Unmatched 'else'"
msgstr "짝이 맞지 않는 'else'"

#: src/parse.c:374
msgid "Stmt nesting error."
msgstr "문장 중첩 오류."

#. this is an error
#: src/parse.c:409
msgid "Unknown code to parser"
msgstr "파서가 알 수 없는 코드"

#: src/parse.c:422
#, c-format
msgid "  stack[%d] =>   stack: %d   ind_level: %d\n"
msgstr "  스택[%d] =>   스택: %d   ind_level: %d\n"
